\thispagestyle{empty}
\textbf{Ringraziamenti}\\\\
\textit{
Desidero ringraziare prima di tutti i miei genitori Emanuela e Sergio che hanno sempre creduto in me e che mi hanno sempre supportato in ogni mia scelta, lasciandomi libero di esprimere la mia creativita' in ogni sua forma e permettendomi di coltivare la mie passioni. Spero di non avervi deluso e che siate orgogliosi di me come io lo sono di voi.
\\
Ringrazio mio fratello Gianluca, mia sorella Silvia e i miei parenti per avermi sempre fatto sentire l'affetto e il calore della famiglia.
\\
Ringrazio il mio nipotino Tommaso per la sua simpatia e per avermi permesso di fargli da guida. Spero di aver fatto un buon lavoro e di non averti mai deluso. Ringrazio le mie nipotine Tania, Gaia e Greta che anche se sono ancora piccole riescono sempre a mettermi il sorriso e il buon umore.
\\
Ringrazio i miei amici di Bertipaglia: Matteo, Nicola, Gianmarco, Federico, Alberto, Filippo, Andrea. Mi sono sempre stati vicini e mi hanno supportato anche nei momenti piu' bui e difficili ricordandomi di non essere mai solo. A voi devo alcuni dei momenti piu' belli vissuti.
\\
Vorrei ringraziare anche i miei amici da Rovigo: Marco e Massimo. Sono stati i miei compagni di "giochi" e mi hanno fatto scoprire una citta' molto bella e molto diversa da Padova inserendomi nel loro gruppo e permettendomi di conoscere tante nuove persone.
\\
Un grazie anche ai miei compagni di universita': Maria Giovanna, Filippo, Matteo, Samuele, Enrico, Francesco. Con loro ho passato uno dei periodi piu' belli della mia carriera universitaria, fatto di gioie e dolori, di risate ma anche di tensioni. Il miglior team che potessi mai desiderare, siete fantastici.
\\
Un grazie speciale va a Mauro, colui che mi sopporta dai tempi delle superiori. Lui e' il mio Samvise Gamgee, gli devo tutto. Penso non abbia mai capito quanto importante sia stato per me in tutti questi anni di universita' ma senza di lui non so se sarei arrivato dove sono ora. E' stato un bellissimo viaggio in tua compagnia che rifarei altre mille volte ancora!
\\
Ringrazio Elena e Giulia, due Amiche con la "A" maiuscola. Possiamo non sentirci e non vederci per mesi ma la nostra amicizia non vacilla mai. Siete state il mio punto di riferimento quando perdevo la retta via.
\\
Un ringraziamento va anche a quanti mi dicevano che non ce l'avrei mai fatta a laurearmi, perche' mi hanno dato la motivazione per impegnarmi ancora di piu'.
\\
Ringrazio tutte le persone che ci sono state e che ora non ci sono piu', i nomi sarebbero troppi, ma grazie anche a loro per aver fatto parte della mia vita anche se per poco. Ogni batosta, ogni delusione e' servita a farmi crescere e maturare facendomi diventare la persona che sono oggi.
\\
Ringrazio il mio relatore, il prof. Vardanega, per essere stato cordiale e disponibile nei momenti di necessità.
\\
Grazie a tutto il team di Experenti: Amir, Barbara, Gioele, Andrea, Nicolas, Veronica, Lucia ed Elisa. Mi hanno fatto sentire a casa, mi hanno fatto ridere ed emozionare, ma soprattutto, hanno creduto in me.
Loro sono la mia seconda bellissima famiglia.
\\
Grazie, infine a tutti quelli che mi hanno permesso di raggiungere questo piccolo traguardo, a voi prometto che mi impegnero' al massimo per fare si che non sia l'ultimo.
}